Cette méthode porte le nom des mathématiciens anglais [MASK] [MASK] ( 1643-1727 ) et [MASK] [MASK] , qui furent les premiers à la décrire pour l' appliquer à la recherche des zéros d' une équation polynomiale .
Ce n' est qu' en 1740 que [MASK] [MASK] ( 1710 -- 1761 ) décrivit cette méthode de calcul itératif pour approcher les solutions d' une équation non linéaire , utilisant le calcul fluxionnel .